老人院拒用 K.Kwong：紙巾好過佢

全文

老人院拒用 K.Kwong：紙巾好過佢

康樂園護老中心稱已收到銅芯口罩，但不建議院友使用。夏家朗攝

【本報訊】銅芯口罩由設計外觀、尺寸以至效能均受外界質疑，有護老中心發出通告，表示已收到一批銅芯口罩，但由於口罩難以清洗，建議院友外診時使用一次性口罩，再證港府口罩大而無當。化學博士K.Kwong（圓圖）同意，長者不懂如何徹底清潔口罩，「你用一次性尿片好呀，定係用完要再洗嘅尿片好呀？」

康樂園護老中心向院友家屬發出通告，表示該中心已收到政府運來的銅芯口罩。不過此類口罩的過濾效能要嚴謹的清洗。。。。。。。。。。。。。。
叠、掛起晾乾等，令院方難於處理，在集體清洗晾乾的過程中亦容易混淆和遺失，建議院友如需外出，使用一次性口罩較佳。
指清洗困難濾芯有窿

相關新聞：另一供應商為青海政協兼福建幫

港大化學系博士K.Kwong也曾嘗試清洗銅芯口罩，結果個多小時才能令口罩全乾透，「由於唔可以扭佢，一扭就爛，但入。。。。。。。。。。。。。。。。
握，「你用一次性尿片好呀，定係用完要再洗嘅尿片好呀？你咁樣思考囉」。

他昨日與專家團隊再發現口罩有嚴重設計錯誤，「因為佢用針縫呀，咁你個filter（濾芯）都拮穿咗，即係有窿囉！鬧。。。。。。。。。。。。。

負責社區院舍的職工盟組織幹事曾紀南說，院舍難以為銅芯口罩做清洗工作，「入面係集體生活、集體住宿，同事好。。。。。。。。。。。調，口罩絕不能與長者衣物、其他口罩一同清洗，但每個口罩一式一樣，。。。。。。。。。。。
必騰到人手去做呢啲工作。」他解釋，除了清洗工序繁複，長者如何使用該口罩亦會影響其功效，因此一次性口罩是。。。。。。。。。。。
都易啲handle（處理），特別係老人家自理能力未必太好。」

社福界立法會議員邵家臻形容，港府是次派口罩如同。。。。。。。。。。。。。。。
菌」，加上不少基層市民原本對派口罩充滿期望，「但點知出到嚟都係要自己買返一次性（口罩），好似玩人咁。」

■記者盧珮瑤

老人院拒用K kwong

睇到一樣既野

「你用一次性尿片好呀，定係用完要再洗嘅尿片好呀？」

母親節和你sing。 我願榮光歸媽打金曲合唱大會 playlist出來啦

八億利益輸送

屌個標題難睇到呢

老母生性病啲FD

我都見到，以為k kwong 捐左啲口罩去，老人院唔用

老人家都唔撚用你啲垃圾

樓主標題黨